[CES] [IT狗] 德國馬牌集團展示送貨機器狗，搭配自駕貨車實現無縫運輸

德國汽車零組件大廠馬牌集團 （Continental） 稍早在 2019 年的消費電子展 （CES） 上，展示一款送貨機器狗。從現場測試來看，機器狗不僅能通過有障礙的路面，也能依設定將貨物送達指定地點。目前，雖然有多家公司研發類似的送貨機器人，但均仍未正式用於送貨服務。

無縫運輸的一環

馬牌集團系統科技部門主管勞夫·洛施曼 （Ralph Lauxmann） 指出，「在機器人送貨的幫助下，馬牌集團的無縫運輸願景可延伸到您的家門口。我們的分段機器人送貨願景，是利用無人駕駛車輛來運送送貨機器人，而打造一個高效的運輸團隊。」

ANYbotics 是一家從蘇黎世聯邦理工學院 （ETH Zurich） 機器人實驗室分離出來的新創公司。 這間公司開發的機器人 ANYMal，可利用多種感測器與鏡頭自動通過數種地形，例如上下樓梯、爬過障礙物、階梯與間隙以及擠進狹窄空間等。研究人員認為 ANYMal 也相當適合勘查油氣地點，特別是對於人類來說過於危險的地方。另外， ANYMal 也可執行遠端溫度判讀，可用於火災發生前的偵測。

短期無法付諸應用

不過，目前馬牌集團並未公布推出該服務的計畫。過去機器人大廠 Boston Dynamics 也曾指出其四隻腳的 SpotMini 機器人可用來送貨，製造雙腳機器人 Cassie 的 Agility Robotics 也曾做出類似承諾。但目前為止，這些公司皆未實際推出機器人送貨的服務。

喺香港是有可能會比唐狗或水貨客襲擊，完成唔到任務